---
title: 如何阻止 CPU 的乱序执行
---

CPU 的乱序执行能力让我们对多线程的安全保障的努力变得异常困难。因此要保证线程安全，阻止 CPU 换序是必需的。

遗憾的是，现在并不存在可移植的阻止换序的方法。通常情况下是调用 CPU 提供的一条指令，这条指令常常被称为 barrier 。一条 barrier 指令会阻止 CPU 将该指令之前的指令交换到 barrier 之后，反之亦然。换句话说， barrier 指令的作用类似于一个拦水坝，阻止换序“穿透”这个大坝。